<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Pfemeter – Zeichenbüro &amp; Beratung on Dipl.-Ing. Martin Pfemeter Zeichenbüro &amp; Beratung e.U.</title>
    <link>http://localhost:1313/</link>
    <description>Recent content in Pfemeter – Zeichenbüro &amp; Beratung on Dipl.-Ing. Martin Pfemeter Zeichenbüro &amp; Beratung e.U.</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Wed, 05 Nov 2025 21:39:44 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Innovation &amp; Interdisciplinary Projects</title>
      <link>http://localhost:1313/en/sparten/innovation/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 21:39:44 +0100</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/en/sparten/innovation/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Thanks to my cross-disciplinary technical knowledge and personal passion for &lt;strong&gt;innovation, research, artificial intelligence, programming, philosophy, architecture, art and culture&lt;/strong&gt;, I am particularly drawn to projects that – at first glance – do &lt;strong&gt;not&lt;/strong&gt; fit into my classic field of work.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;I am fascinated by &lt;strong&gt;interfaces&lt;/strong&gt; – between technology and thinking, practice and theory, human and machine. Topics from physics and natural sciences shape the way I see complex relationships.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Innovation und interdisziplinäre Projekte</title>
      <link>http://localhost:1313/sparten/innovation/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 21:39:44 +0100</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/sparten/innovation/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Durch mein fachübergreifendes technisches Wissen und mein persönliches Interesse an &lt;strong&gt;Innovation, Forschung, künstlicher Intelligenz, Programmierung, Philosophie, Architektur, Kunst und Kultur&lt;/strong&gt; bin ich besonders an Projekten interessiert, die auf den ersten Blick &lt;strong&gt;nicht&lt;/strong&gt; in mein klassisches Tätigkeitsfeld fallen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Mich faszinieren &lt;strong&gt;Schnittstellen&lt;/strong&gt; – zwischen Technik und Denken, zwischen Praxis und Theorie, zwischen Mensch und Maschine. Auch Themen aus Physik und Naturwissenschaft prägen meine Sicht auf komplexe Zusammenhänge.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Meine Arbeit mit Menschen profitiert von langjähriger Beschäftigung mit &lt;strong&gt;Kommunikation und persönlicher Entwicklung&lt;/strong&gt;. Ich habe gelernt, dass technische Lösungen nur dann funktionieren, wenn man die Menschen dahinter versteht.&lt;br&gt;&#xA;Diese Verbindung von &lt;strong&gt;technischer Präzision und zwischenmenschlicher Klarheit&lt;/strong&gt; hilft mir, Projekte nicht nur fachlich, sondern auch &lt;strong&gt;menschlich&lt;/strong&gt; erfolgreich zu gestalten.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>3D Modeling - Pipe Networks</title>
      <link>http://localhost:1313/en/sparten/3d-leitungsnetzwerke/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 21:39:43 +0100</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/en/sparten/3d-leitungsnetzwerke/</guid>
      <description>&lt;p&gt;I model pipeline networks in 3D – from compact plant piping to complex supply infrastructures.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;pipelines-are-modelled-according-to-requirements-as&#34;&gt;Pipelines are modelled according to requirements as:&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Solid elements** for detailed building services piping&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Network-based** in combination with 3D terrain models (DTM) for buried pipelines&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;The transition between both variants often occurs at building interfaces – for example, where the internal piping of a pumping station connects to the buried supply network.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;the-models-enable&#34;&gt;The models enable:&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Clear spatial representation of routes, fittings and connections&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Coordination and clash detection&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Reliable quantity take-off&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Early detection of planning errors and interface issues&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;My experience in pipeline construction includes both internal piping of pumping stations and transport/supply lines in the drinking water sector – with materials ranging from stainless steel and ductile cast iron (SGZ) to PE. Connecting to existing pipelines with challenging materials, as well as route finding in urban environments, are among my familiar fields of work.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>3D Modeling - Solids</title>
      <link>http://localhost:1313/en/sparten/3d-solid/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 21:39:43 +0100</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/en/sparten/3d-solid/</guid>
      <description>&lt;p&gt;From concept to form – precise, versatile, combinable.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;I create highly detailed 3D solid models for technical, structural and plant-specific applications – exactly to the level of detail your project requires.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;source-materials-include&#34;&gt;Source materials include:&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Sketches and descriptions&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Point clouds&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;2D drawings&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Your ideas discussed at the table – I help turn thoughts into digital form&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;further-processing--integration&#34;&gt;Further processing &amp;amp; integration:&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Integration into BIM workflows and 3D terrain models&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;2D derivations with dimensions and manufacturing-relevant information&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Generation of bills of quantities&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Visualisations for planning, execution and communication&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;This results in consistent models that combine technical precision with spatial, topographical and structural information.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>3D Modeling - Surfaces</title>
      <link>http://localhost:1313/en/sparten/3d-surfaces-civil/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 21:39:43 +0100</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/en/sparten/3d-surfaces-civil/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Terrain, pipelines, structures – visualised before they exist.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;I create and edit &lt;strong&gt;3D surface models&lt;/strong&gt; for infrastructure, water and civil engineering projects. From terrain models and pipe networks to complex river and reservoir systems – these models form the basis for option studies, quantity take-offs, BIM workflows and visualisations.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;my-services-include&#34;&gt;My services include:&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;3D surface models (surfaces) for terrain, alignments and structures&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Integration with and into 3D solid models&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Network-based pipeline models&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;2D derivations with dimensions, cross-sections and longitudinal profiles&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Quantity surveying and billing-relevant evaluations&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;My background in hydraulic engineering, concrete construction, civil engineering, pipeline construction and municipal infrastructure planning enables precise, practice-oriented implementation – even with large data volumes and heterogeneous planning environments.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>3D Modellierung - Solid</title>
      <link>http://localhost:1313/sparten/3d-solid/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 21:39:43 +0100</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/sparten/3d-solid/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Von der Idee zur Form – präzise, vielseitig, kombinierbar.&#xA;3D-Modellierung Solid von der Idee zur Form – präzise, vielseitig, kombinierbar.&#xA;Ich erstelle detailgenaue 3D-Solidmodelle für technische, bauliche und anlagenspezifische Anwendungen – in der Detailtiefe, die Ihr Projekt benötigt.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;als-grundlage-dienen&#34;&gt;Als Grundlage dienen:&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Skizzen und Beschreibungen&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Punktwolken&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;2D-Zeichnungen&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Ihre Ideen am Tisch – ich helfe dabei, Gedanken in digitale Form zu bringen&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;weiterverarbeitung-und-integration&#34;&gt;Weiterverarbeitung und Integration:&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Einbindung in BIM-Workflows und 3D-Geländemodelle&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;2D-Ableitungen mit Bemaßung und fertigungsrelevanten Informationen&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Ableitung von Leistungsverzeichnissen&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Visualisierungen für Planung, Ausführung und Kommunikation&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;So entstehen konsistente Modelle, die technische Detailgenauigkeit mit räumlichen, topografischen und bautechnischen Informationen verbinden.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>3D Modellierung - Surfaces / Civil</title>
      <link>http://localhost:1313/sparten/3d-surfaces-civil/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 21:39:43 +0100</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/sparten/3d-surfaces-civil/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Gelände, Leitungen, Bauwerke – sichtbar gemacht, bevor sie entstehen.&#xA;Ich erstelle und bearbeite 3D-Oberflächenmodelle für Infrastruktur-, Wasser- und Tiefbau-projekte. Von Geländemodellen und Rohrnetzen bis zu komplexen Fluss- und Speicheranlagen – die Modelle bilden die Grundlage für Variantenstudien, Massenberechnungen, BIM-Workflows und Visualisierungen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;meine-leistungen-umfassen&#34;&gt;Meine Leistungen umfassen:&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;3D-Oberflächenmodelle (Surfaces) für Gelände, Trassen und Bauwerke&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Integration von und in 3D-Solidmodelle&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Netzwerkbasierte Leitungsmodelle&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;2D-Ableitungen mit Bemaßung, Geländeschnitten und Längsprofilen&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Massenermittlung und abrechnungsrelevante Auswertungen&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;Meine Erfahrung aus Wasserbau, Betonbau, Tiefbau, Rohrleitungsbau und kommunaler Infrastrukturplanung ermöglicht eine präzise, praxisnahe Umsetzung – auch bei großen Datenmengen und heterogenen Planungsumgebungen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>3D Modellierung Leitungsnetzwerke</title>
      <link>http://localhost:1313/sparten/3d-leitungsnetzwerke/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 21:39:43 +0100</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/sparten/3d-leitungsnetzwerke/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ich modelliere Leitungsnetzwerke in 3D – von kompakten Anlagenverrohrungen bis zu komplexen Versorgungsstrukturen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;rohrleitungen-bilde-ich-je-nach-anforderung-ab&#34;&gt;Rohrleitungen bilde ich je nach Anforderung ab:&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Als Solid-Elemente für detaillierte Bauwerksverrohrung&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Netzwerkbasiert in Kombination mit 3D-Geländemodellen (DGM) für erdverlegte Leitungen&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;Der Übergang zwischen beiden Varianten liegt häufig an Gebäudeschnittstellen – etwa dort, wo die Innenverrohrung eines Hebewerkes in das erdverlegte Versorgungsnetz übergeht.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;die-modelle-ermöglichen&#34;&gt;Die Modelle ermöglichen:&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Klare räumliche Darstellung von Trassen, Formstücken und Verbindungen&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Koordination und Kollisionsprüfung&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Verlässliche Mengenermittlung&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Frühzeitiges Erkennen von Planungsfehlern und Schnittstellen&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;Meine Erfahrung im Rohrleitungsbau umfasst sowohl Innenverrohrungen von Hebewerken als auch Transport- und Versorgungsleitungen im Trinkwasserbereich – mit Materialien von Edelstahl über SGZ bis PE. Auch der Anschluss an Bestandsleitungen mit problematischen Materialien sowie die Trassenfindung im städtischen Raum gehören zu meinen vertrauten Aufgabenfeldern.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Auftraggeberunterstuetzung</title>
      <link>http://localhost:1313/sparten/auftraggeberunterstuetzung/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 21:39:43 +0100</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/sparten/auftraggeberunterstuetzung/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;klare-entscheidungen-brauchen-klare-grundlagen&#34;&gt;Klare Entscheidungen brauchen klare Grundlagen.&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ich unterstütze öffentliche und private Auftraggeber in &lt;strong&gt;allen Projektphasen&lt;/strong&gt; – von der Konzeptentwicklung über Planung, Variantenausarbeitung, Behördenverfahren, erstellen von RuI-Schemata, Ausschreibungsunterlagen und Vergabe bis hin zur Umsetzung und Übergabe in den Betrieb. Durch meine langjährige Erfahrung auf beiden Seiten – als Auftraggeber und als Planer – kenne ich die fachlichen, organisatorischen und wirtschaftlichen Anforderungen ebenso wie die praktischen Abläufe auf der Baustelle. Ob Standards, Projekthandbücher, Budgetplanung, Kostenverfolgung oder Controlling: Ich sorge für klare Strukturen, effiziente Kommunikation und minimale Reibungsverluste zwischen allen Beteiligten.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Client Suppoprt &amp; Consulting</title>
      <link>http://localhost:1313/en/sparten/auftraggeberunterstuetzung/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 21:39:43 +0100</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/en/sparten/auftraggeberunterstuetzung/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;clear-decisions-require-clear-foundations&#34;&gt;Clear decisions require clear foundations.&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;I support public and private clients throughout &lt;strong&gt;all project phases&lt;/strong&gt; – from concept development, planning, variant studies, authority procedures, RuI schedules, tender documents and awarding, right through to execution and handover into operation. Thanks to my long-standing experience on both sides – as client and as planner – I know the technical, organizational, and economic requirements inside out, as well as the practical workflows on construction sites. Whether standards, project manuals, budget planning, cost tracking, or controlling: I ensure clear structures, efficient communication, and minimal friction losses among all stakeholders.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Engineering Services</title>
      <link>http://localhost:1313/en/sparten/ingenieurleistungen/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 21:39:43 +0100</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/en/sparten/ingenieurleistungen/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ingenieurleistungen</title>
      <link>http://localhost:1313/sparten/ingenieurleistungen/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 21:39:43 +0100</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/sparten/ingenieurleistungen/</guid>
      <description></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
