<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Spartens on Dipl.-Ing. Martin Pfemeter Zeichenbüro &amp; Beratung e.U.</title>
    <link>http://localhost:1313/sparten/</link>
    <description>Recent content in Spartens on Dipl.-Ing. Martin Pfemeter Zeichenbüro &amp; Beratung e.U.</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Wed, 05 Nov 2025 21:39:44 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/sparten/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Innovation und interdisziplinäre Projekte</title>
      <link>http://localhost:1313/sparten/innovation/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 21:39:44 +0100</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/sparten/innovation/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Durch mein fachübergreifendes technisches Wissen und mein persönliches Interesse an &lt;strong&gt;Innovation, Forschung, künstlicher Intelligenz, Programmierung, Philosophie, Architektur, Kunst und Kultur&lt;/strong&gt; bin ich besonders an Projekten interessiert, die auf den ersten Blick &lt;strong&gt;nicht&lt;/strong&gt; in mein klassisches Tätigkeitsfeld fallen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Mich faszinieren &lt;strong&gt;Schnittstellen&lt;/strong&gt; – zwischen Technik und Denken, zwischen Praxis und Theorie, zwischen Mensch und Maschine. Auch Themen aus Physik und Naturwissenschaft prägen meine Sicht auf komplexe Zusammenhänge.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Meine Arbeit mit Menschen profitiert von langjähriger Beschäftigung mit &lt;strong&gt;Kommunikation und persönlicher Entwicklung&lt;/strong&gt;. Ich habe gelernt, dass technische Lösungen nur dann funktionieren, wenn man die Menschen dahinter versteht.&lt;br&gt;&#xA;Diese Verbindung von &lt;strong&gt;technischer Präzision und zwischenmenschlicher Klarheit&lt;/strong&gt; hilft mir, Projekte nicht nur fachlich, sondern auch &lt;strong&gt;menschlich&lt;/strong&gt; erfolgreich zu gestalten.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>3D Modellierung - Solid</title>
      <link>http://localhost:1313/sparten/3d-solid/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 21:39:43 +0100</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/sparten/3d-solid/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Von der Idee zur Form – präzise, vielseitig, kombinierbar.&#xA;3D-Modellierung Solid von der Idee zur Form – präzise, vielseitig, kombinierbar.&#xA;Ich erstelle detailgenaue 3D-Solidmodelle für technische, bauliche und anlagenspezifische Anwendungen – in der Detailtiefe, die Ihr Projekt benötigt.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;als-grundlage-dienen&#34;&gt;Als Grundlage dienen:&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Skizzen und Beschreibungen&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Punktwolken&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;2D-Zeichnungen&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Ihre Ideen am Tisch – ich helfe dabei, Gedanken in digitale Form zu bringen&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;weiterverarbeitung-und-integration&#34;&gt;Weiterverarbeitung und Integration:&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Einbindung in BIM-Workflows und 3D-Geländemodelle&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;2D-Ableitungen mit Bemaßung und fertigungsrelevanten Informationen&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Ableitung von Leistungsverzeichnissen&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Visualisierungen für Planung, Ausführung und Kommunikation&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;So entstehen konsistente Modelle, die technische Detailgenauigkeit mit räumlichen, topografischen und bautechnischen Informationen verbinden.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>3D Modellierung - Surfaces / Civil</title>
      <link>http://localhost:1313/sparten/3d-surfaces-civil/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 21:39:43 +0100</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/sparten/3d-surfaces-civil/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Gelände, Leitungen, Bauwerke – sichtbar gemacht, bevor sie entstehen.&#xA;Ich erstelle und bearbeite 3D-Oberflächenmodelle für Infrastruktur-, Wasser- und Tiefbau-projekte. Von Geländemodellen und Rohrnetzen bis zu komplexen Fluss- und Speicheranlagen – die Modelle bilden die Grundlage für Variantenstudien, Massenberechnungen, BIM-Workflows und Visualisierungen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;meine-leistungen-umfassen&#34;&gt;Meine Leistungen umfassen:&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;3D-Oberflächenmodelle (Surfaces) für Gelände, Trassen und Bauwerke&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Integration von und in 3D-Solidmodelle&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Netzwerkbasierte Leitungsmodelle&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;2D-Ableitungen mit Bemaßung, Geländeschnitten und Längsprofilen&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Massenermittlung und abrechnungsrelevante Auswertungen&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;Meine Erfahrung aus Wasserbau, Betonbau, Tiefbau, Rohrleitungsbau und kommunaler Infrastrukturplanung ermöglicht eine präzise, praxisnahe Umsetzung – auch bei großen Datenmengen und heterogenen Planungsumgebungen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>3D Modellierung Leitungsnetzwerke</title>
      <link>http://localhost:1313/sparten/3d-leitungsnetzwerke/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 21:39:43 +0100</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/sparten/3d-leitungsnetzwerke/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ich modelliere Leitungsnetzwerke in 3D – von kompakten Anlagenverrohrungen bis zu komplexen Versorgungsstrukturen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;rohrleitungen-bilde-ich-je-nach-anforderung-ab&#34;&gt;Rohrleitungen bilde ich je nach Anforderung ab:&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Als Solid-Elemente für detaillierte Bauwerksverrohrung&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Netzwerkbasiert in Kombination mit 3D-Geländemodellen (DGM) für erdverlegte Leitungen&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;Der Übergang zwischen beiden Varianten liegt häufig an Gebäudeschnittstellen – etwa dort, wo die Innenverrohrung eines Hebewerkes in das erdverlegte Versorgungsnetz übergeht.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;die-modelle-ermöglichen&#34;&gt;Die Modelle ermöglichen:&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Klare räumliche Darstellung von Trassen, Formstücken und Verbindungen&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Koordination und Kollisionsprüfung&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Verlässliche Mengenermittlung&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Frühzeitiges Erkennen von Planungsfehlern und Schnittstellen&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;Meine Erfahrung im Rohrleitungsbau umfasst sowohl Innenverrohrungen von Hebewerken als auch Transport- und Versorgungsleitungen im Trinkwasserbereich – mit Materialien von Edelstahl über SGZ bis PE. Auch der Anschluss an Bestandsleitungen mit problematischen Materialien sowie die Trassenfindung im städtischen Raum gehören zu meinen vertrauten Aufgabenfeldern.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Auftraggeberunterstuetzung</title>
      <link>http://localhost:1313/sparten/auftraggeberunterstuetzung/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 21:39:43 +0100</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/sparten/auftraggeberunterstuetzung/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;klare-entscheidungen-brauchen-klare-grundlagen&#34;&gt;Klare Entscheidungen brauchen klare Grundlagen.&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ich unterstütze öffentliche und private Auftraggeber in &lt;strong&gt;allen Projektphasen&lt;/strong&gt; – von der Konzeptentwicklung über Planung, Variantenausarbeitung, Behördenverfahren, erstellen von RuI-Schemata, Ausschreibungsunterlagen und Vergabe bis hin zur Umsetzung und Übergabe in den Betrieb. Durch meine langjährige Erfahrung auf beiden Seiten – als Auftraggeber und als Planer – kenne ich die fachlichen, organisatorischen und wirtschaftlichen Anforderungen ebenso wie die praktischen Abläufe auf der Baustelle. Ob Standards, Projekthandbücher, Budgetplanung, Kostenverfolgung oder Controlling: Ich sorge für klare Strukturen, effiziente Kommunikation und minimale Reibungsverluste zwischen allen Beteiligten.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ingenieurleistungen</title>
      <link>http://localhost:1313/sparten/ingenieurleistungen/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2025 21:39:43 +0100</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/sparten/ingenieurleistungen/</guid>
      <description></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
